中五「曳仔」自創數學game 世界冠軍？輕鬆贏！

中五「曳仔」自創數學game
世界冠軍？輕鬆贏！

港聞

0:00

4名被老師視為「唔係叻、勞氣」的中五生，當日「柴娃娃」只抱著一試無防的心態，赴奧地利參加國際遊戲設計比賽，戰勝來自全球的大學生及商界隊伍，設計出打麻雀玩法的計算紙牌遊戲，成為此項賽事中歷來首隊中學生奪冠。始料不及的不只是賽事結果，還有4人於賽事過程中的改變，「打機王」的學生把攻關技巧成為勝出之道、數學考試個位分數的學生把厭惡數字演變成遊戲玩法，「打機還打機，我學到嘢就得」。

弱點亦可能是強項，在乎的是如何運用。一項於奧地利舉行的國際教育遊戲比賽已舉行了5年，伯裘書院4名中五生當初抱著「只做綠葉」的心態，合作設計出M.E.C.S（Mathematics Educational Card System）的紙牌遊戲，玩法與打麻雀相似，最終成為歷來最年輕的勝出者，校方亦打算與學生為此遊戲申請專利。

4人成為全球冠軍，卻非典型成績優異的學生。莊浩暉自小二已開始打機，他亦自認沈迷於遊戲世界中，每日可以由放學打機直至晚上12時，但打機並非壞事，更成為他的小成就，「樣樣都可以係學習，有時打機會學到歷史」，腦袋中熟讀各種「game」的規則，參賽時亦把平日的打機樂趣放入設計中，成為致勝之道。

林家賢自小討厭數學，小學時數學考試只獲個位數字的得分，一見數字只想逃避，學期初教乘數表，學期尾才能背出，直至中學覺得數字與生活息息相關，開始克服對數字的恐懼，「我正正因為怕數學，所以設計出要計數嘅紙牌遊戲，一來我從設計中開始對數字感到興趣，二來亦想透過呢個遊戲，令其他同我一樣嘅學生對數學重拾興趣」，怕數字的他，直言不諱每次玩此遊戲時，通常只淪為輸家，「我嘅數學能力冇好過，但我對數字嘅興趣高咗」。

帶隊老師伍卓鍵直言4人令他勞氣，但4人從此次賽事中的改變令人感動，「3月報名，10月到奧地利出賽，我其實冇期望過贏，當宣佈贏咗嘅時候我係唔信，心諗對手咁強，竟然係佢哋4個，我係好開心」，伍老師指開心不只是贏出比賽，而是眼見4名毫不起眼的學生，找到自己的方向，從弱點中找到獨有的強項。

記者 梁佩珊

個女仔幾正，睇落幾清秀
Btw 拎咩冠軍都好，尤其係香港人
只要你係學生都一定會比人酸

為港爭光

隻驚即係點玩

玩法與打麻雀相似。。。
睇完條片唔知邊撚到相似

去再奧地利一定瘋狂啪啪啪
好酸
3皇1后

邊度有，想入一副

等睇港共狗政府又收多一套維撚扯線公仔！！！！！

戇尻
打機 讀書唔好就係唔乖
打機既人不知幾安份收己
因為要返屋企打機
唔會周圍惹事搞到比人留堂
唔乖個啲係周圍食煙打架個班mk先啱

聽落似rummikub 有無人咁覺得

不過贏到國際賽都應該係特別既

應該再複雜啲, rummikub得碰/上/同色

其實只係創意黎
同成績無關
講到尾 其實只係將麻雀變牌
衰D講句
我諗佢地當時都只係試下
而家成功左 咪可以大吹特吹

香港一直都無進步就係你呢啲撚屌永遠唔支持自己人
講到咁撚簡單又唔見你自己試下攞世界冠軍

閱讀理解0分
創意好簡單？？？

ching 識貨 條女dress up到咁喱啡都唔難睇唔樣衰
一定係好野

more

一試無防
依家啲記者有無咁垃圾呀

連登仔又打J

係唔係想講香港老闆唔識欣賞你d人材？

應該比你月入50K

好多女圍住你係唔係？

仲有，係連登只要係打機就一定係垃圾

終於揾到個唔係靠父幹都成功既個案
值得比正皮

屌 尋日番屋企係輕鐵站見到個勁似佢嘅女仔 好記得副眼鏡一模一樣 又係伯裘嘅
可惜條片睇唔到佢下半身 我記得佢條腿好瘦

毒撚就毒撚啦

巴打 靠你了